%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			                 vi du				       %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{vd}
  Giải phương trình: $  \sqrt{x+3} + \sqrt{3x+1} = 2\sqrt{x} + \sqrt{2x+2}  $
\end{vd}
\begin{center}
    Giải:
\end{center}

Điều kiện: $ x \geq 0 $ \\
Với điều kiện trên phương trình tương đương với: \\
$ \sqrt{3x+1} - \sqrt{2x+2} = 2\sqrt{x} - \sqrt{x+3} $ \\
$ \Leftrightarrow 
    5x + 3 -2\sqrt{(3x+1)(2x+2)} = 5x + 3 -4\sqrt{x(x+3)}
$ \\
$ \Leftrightarrow 
    6x^2 + 8x +2 = 4x^2 + 12x 
$ \\
$ \Leftrightarrow 
    2x^2 - 4x + 2=0 
$ \\
$ \Leftrightarrow 
    x= 1 $ \\
    Thử lại thấy nghiệm $ x= 1 $ thỏa mãn. \\
    Kết luận: Vậy phương trình có nghiệm duy nhất: $ x=1 $.
